張崑陽: 我曾牽頭學界杯葛支聯會六四晚會, 昨晚卻重回維園悼念六四. 此刻不應放大民主陣營中的分歧.

張崑陽 Sunny Cheung
2 小時 ·

作為曾經牽頭學界杯葛支聯會六四晚會的一員，昨晚是我傘後首度重回維園悼念六四。

「無大台」之下，群眾自發扳倒並跨過鐵馬聚首維園，各種口號、訴求百花齊放，《自由花》與《願榮光歸香港》共冶一爐。要令悼念不要只停留於悲痛，背後的政治訊息往往重要。就我所見，昨晚再沒有把愛國主義和中華民族意識去捆綁悼念六四這慘案，呈現的反而是更有活力的悼念。

昨日有一位認識我五年的記者問我心態為何有轉變。我想轉變的不是自己的立場，我仍認為不能把香港民主倚靠在中國民主化的前提上，亦不能強加中國民主化的重責加諸在港人身上。

但轉變的是此時此刻的大環境吧。面對國安惡法來勢洶洶，不論你的身份認同和政治判斷為何，只要是追求民主自由，都會被中共視為眼中釘，隨時以援引惡法，以顛覆國家政權之名逼迫。

不論你是什麼派系，在中共眼中你都是敵人，一世的異見者。

故此，儘管民主陣營之間仍有分歧執拗，但此刻大敵當前要放大的不應是分歧。聽着昨晚不同的訴求在維園的上空不停盤旋，思想不停流動，沒有了昔日的僵化，也沒有過往的停滯。風雨交加，恩恩怨怨真的不再重要。

理解丶放下丶同行。
香港守衛戰需要七百萬人的共同參與，一個也不能少。未來，我們繼續打拼。

理解丶放下丶同行。

係對民主自由既追求

道歉呀 同d熱狗一樣

當年亂咁屌 柒左就扮野？

無必要
大家能夠而家合作就得

屌 講撚晒啦

柒左就話 不割席就得

咁個個開地圖炮啦

熱狗底

不分化

多like但無咩人reply

呀無人格你又想點

有咩問題?

想請問點樣柒咗？家陣仲有冇人真心去妳個大台晚會？點睇我都覺得係支聯會柒左三十年

咁威咪繼續起大台囉，向國安法自首啦支聯會

獨派家陣持份量多過你，人地話放低私怨，你憑乜鳩叫人道歉

好撚on9瘋狂洗白

張崑陽打手 上次你哋成班不知名嘅人籌款3百萬 公開帳目搵會計師末？

呢d係老屈指控.
港共捉張崑陽捉得好緊, 張崑陽如果非法籌款, 港共唔會捉佢?

港共上次都告長毛非法收錢啦.
.

不如支聯會道歉先？

尋晚如果獨派唔去，坐唔坐得哂一個籃球場？

家陣仲有人支持你地舊泛民？

你唔鐘意支聯會咪好似熱狗咁 尖東搞集會囉

走去搞人為咩？

手足, 而家唔應該再為呢d事而嘈

好似張崑陽咁講, 此刻大敵當前要放大的不應是分歧。

16年打鳩獨派有冇要道歉呀
琴日有去都知大部份人已經係支持獨派
如果你係真抗爭者一定唔會咁講嘢

佢當年咪自己唔去lor 佢有走去搞人咩

手足, 而家唔應該再為往日分歧而嘈

好似張崑陽咁講, 此刻大敵當前, 要放大的不應是分歧。

理解丶放下丶同行

大專唔只靠佢

但佢唔係蛋散, 佢係手足.

行動已經證明左 唔明你咁執著過去做咩
你站在今日睇番前人既行為一定可笑
97民主黨民主建設中國，雨革gphone人鏈保升旗 唔通又要逐單道歉？
連老蕭評論預測咁多野唔中，又要佢道歉？

cctoy唔認同，泛民不死香港無出路
張崑陽係死左膠

主要係 根本無空間比你內鬥

以前 中共未完全壓過來
都仲可以 你屌我 我屌你

Push

所以根本冇必要翻舊帳
最重要係而家做過咩啫

老實講 如果熱狗同雲伯可以改吓啲死人語氣
我諗有好多人都會聽囉

AGREE

城邦不嬲有料屌佢果d有幾多人睇晒城邦

預測唔中道咩歉呀？話明預測

其實「係 各位網友」以前個名係「太skr了」
小支支嚟㗎
係呢幾個月開始扮老蕭打手洗底

之前唔去

因為支聯會仲發緊
民主中國夢
即係中國無民主 香港都無民主
嗰種大中華情意結

今年去
係為咗追求香港嘅民主
以至connect全世界追求民主嘅人

呢種打破地域嘅方式
先係我哋要做

全球圍中

星火都係咁屈

又係分化三毛

而家唔只港獨憎中華膠
台灣佬都好憎中華膠
同過街老鼠差唔多

已經唔係支聯會搞。
美帝又吹雞。

如果佢夠膽講埋重新定義六四焯念對香港人既意義

就型喇

之後下一步下年唔再由支聯會係唯一主辦單位

順便合作丫嘛

咪撚玩啦 熱狗

果陣陳雲未癲 天琪都有睇城邦

我係問你個300去左邊 有會計師報告未？
手足啲錢好緊要 點解最後都係入立法會賺錢？

點解睇唔到#10 #14

星火唔同咁多年都有做實事
佢哋呢個會係自己幾十個大學生自己夾出嚟
跟住拎左300萬唔知去咗邊

五毛分化唔到

條友五毛黎 block咗好耐

去過美國聽證會都係蛋散
你同類仲爭梗做家長會咋

好同意
因為無論你係民主支国，定香港獨立，係支共眼中都係敵人，要剷除

撐張崑陽，唔使理城邦癲佬。

國際線做到嘢嘅得咁少人，黃之鋒一個，張崑陽第二個。

咁都唔撐張崑陽入議會攞議員光環，然後周圍出國遊說。我真係唔知仲可以撐邊個。

九西選民表示值得留意張昆

grow up!

理解丶放下丶同行。
香港守衛戰需要七百萬人的共同參與，一個也不能少。未來，我們繼續打拼。

呢啲人咪做大事

起起佢底
P牌兼冇出過post
知咩事啦

推

呢條五毛嚟，一早block鳩咗

大家唔洗理佢

老實講我係點都覺得長遠一定係有大台好過無 但係點都唔會係支聯會班垃圾
今年無大台 但係氣氛最好

明解

團結，不分化

2016 年班糾察好似黑警咁打人又無左件事

不分化，但真係endorse唔到李卓人條仆街仲係度搖旗

不完美，可接受，有待改善
由64大叫香港獨立開始，只要係反共，支持民主，就籍得支持

好POST

手足走得太前

不分化 不割蓆

👈🏻

其實香港好缺張崑陽呢種人

Agree

你道歉先啦

Excellent

香港人需外判，你條命同我條命都貴， 200萬人 又好 20萬又好 2萬都好 每個月拎1000蚊出黎 儲番 1-2個月， 足夠邀請東南亞 南北非 中東朋友參觀香港啦。 我都唔明你地係想點，定係想永續抗爭？ 定係唔係用自己雙手贏就唔叫贏？？

敵人只有一個

睇，最後無用，咪比陳云根屌叛徒

雨革gif個張舉手圖唔係fc左 根本唔係升旗個段時間做架咩

好心你作為燒山打手就咪柒

令燒山蒙羞

禁錯負評，好對唔住

冇所謂啦

多謝手足

冇乜重要嘢，做乜要正評

阿庫個account 好似被ban...

下

尋日見佢好地地㗎噃

原來俾 admin delete廣告post... 無事

尋日啲廣告po

嚇死人咩

有個女仔果個

玩膠玩到畀連仔見到

呢場抗爭我地一方其中一個缺點就係唔認錯，點都要兜到自己無錯，結果某部份人慢慢連立場、底線唔知兜到去哂邊

肯反思，提出諒解，共融同陣線既人，有大將之風

班熱狗繼續係度做怨婦

【TVB廣告商】曼秀雷敦 - 代言人係藍絲陳敏之